Dirigeants

   Pentumvirat ou conseil des cinq
       Ils se réunissent régulièrement pour décider des affaires de la 
       ville. Ils peuvent décréter de nouvelles loi ou en abolir d'ancienne,
       levé des impots ou la mobilisation générale en cas de guerre.

   Duc de Sichua représentant des nobles
       En principe un noble élu par ses pairs, en fait toujours le duc
   Prévost des marchands
       Élu par les marchands payant des taxes
   Grand prètre 
       Souvent celui de la justice, mais élu aussi
   Archimage
       Gardien de la tour phare et de l'école de magie
   Représentant des plébeiens (nom romain?) 
       Élu indirectement, il est souvent affilié à la guilde des voleurs

   Les chambellans: élus dans chaque quartier, ils servent de référents
       entre la population et l'aristocratie. Ils sont généralement des
       personnages locaux importants: prètres, riches marchands, noble
       ou mafieu local. Ils élisent le représentant des plébeiens.

Justice
 - Cour commerciale
     Au palais du prévost, gère tous les conflits civils lié aux contrats
     au vol, aux marriages etc.
 - Cour ducale
     Au palais ducal, gère les crimes de sang et politiques.
 - Cour religieuse
     Au temple de la justice, gère les crimes religieux hérésie, démonologie
     et diableries.
 - Conseil de l'ordre des mages
     Sanctionne principalement les mauvais élèves de l'école de magie, en
     principe il peut exiler tout mage qui se comporterait de manière 
     dangeureuse pour le publique: création d'objets vicieux ou expériences 
     magiques dangereuses.
 - Cour du chambellan 
     Elle règle tous les petits littiges du quotidien. C'est 
     plus un lieu de médiation que de justice. Ses décisions peuvent
     toujours être contsté dans une autre cour supérieure. Ces cours peuvent
     se saisir de n'importe quelle affaire jugé ou non par un chambellan.
     Dans les faits, les affaires d'importances ne passe jamais par ce 
     niveau de justice.
 - Cour suprème
     Il en coute une fortune de la convoquer et on reste généralement en 
     prison en attendant, la cour suprème réunit le pentumvirat et juge
     en dernière instance. Dans des cas excepionnels, ils jugent les 
     affaires les plus importantes et les plus secrètes.

Impôts
 - Taille levé par le duc par quartier/foyer
     Gardes et entretiens des murs
 - Dime agricole pour les prêtres
     Soins et entretien des temples
 - Taxe commerciale aux portes de la ville pour le prevost
     Entretiens des routes, des ports et sécurité sur les marchés

Textes de lois décrété sont conservés par les bibliothèques ducales, 
du prevost et du temple du dieu de la justice
