\section*{Aquisition d'un repère}
 Règles pour la mise en place d'un repère par les personnages joueurs, ils peuvent en avoir un pour le groupe ou un par joueur.

Aquisition d'une auberge (les bénéfices peuvent être remplacés par des informations).

Aquisition d'une place forte (les bénéfices peuvent être remplacé par une position militaire avantageuse menant à un anoblissement).

Aquisition d'un domaine hors les murs composé de terres et de petites places fortes (les bénéfices peuvent être remplacé par une amélioration de réputation en ville).

Aquisition d'une échoppe marchande (les bénéfices peuvent être remplacé par des contacts commerciaux permettant de vendre des objets magiques à meilleur prix).

Aquisition d'un temple (les bénéfices peuvent être convertis en faeur divine).

Jet basé sur les employés donne le gain de base par semaine en PO. Les ameliorations permettent de modifier le résultat. 

\subsection*{Employés}

Possible à partir du niveau 5 environ. Véritable gestion au niveau 7. Le prix du local de base est de 1000 PO minimum, un prix supérieur indique que le repère est fournit avec déjà des améliorations et du personnel.

Embauche (max = lvl) prend une demi journée, jet d'intuition, en cas d'échec de plus de 5 l'embauche est faite mais le pnj ne rapporte aucun bonus. \\
 - Apprenti ... + 1d4 DC 10 \\
 - Quidam ... +1d6 DC 12 \\
 - Connaisseur ... +1d8+2 DC 15 \\
 - Expert ... +1d10+3 DC 17 \\
 - Maitre ... +1d12+5 DC 20 \\


Jouer les embauches. Pour 2 apprentis il faut un quidam, pour 2 quidam un connaisseur etc. (1 maitre, 2 experts, 4 connaisseurs, 8 quidams, 16 apprentis)

\subsection*{Ameliorations}

Investissement permettent d'améliorer le rendement -> 100 po pour +10\%
A partir de 1000 PO, le nombre d'employés max est doublé (min 10) et les
ameliorations coutent 250 PO. (Réputation régionale)
A partir de 5000 PO, le nombre d'employés max passe à 5 fois le lvl, le min
à 25 et les améliorations coutent 1000 PO. Réputation nationale
A 20000 PO c'est le Max. Le nombre d'employés max passe a 15 fois le level
avec un minimum de 100. On vient du monde entier, certains visiteurs 
semblent même etre extraplanaire. Les investissement doivent être RP.

Chaque amélioration prend une journée par 100 po investie, les joueurs peuvent décider 
de dépenser 50\% plus pour que les travaux ne prennent qu'une demie journée. Il est 
aussi possible de faire des améliorations mineurs, elles coûtent 50\% moins chère
et ne donne pas de bonus de productivité mais permettent de passer les niveaux pour
le nombre d'employés et la renommée.

\section*{Carrières}

Aquisition d'un poste dans la guilde des voleurs
Il est possible de progresser à l'aide d'une "auberge" abritant une activitée couverte.

Aquisition d'un poste dans le temple de la justice.
Pour paladin ou clerc, intronisé chevalier devient noble et reçoit l'épée d'Eril (paladin) ou ??? (clerc).

Carrière à l'école de magie.


