\noindent {\bfseries\large\scshape Amulette d'Azazel}\\
{\small \it Amulette, très rare}\\
\label{AmuletteAzazel}
Vous obtenez un bonus à la CA et aux jets de sauvegarde lorsque vous 
portez cette amulette. Cette amulette comporte une marque magique permettant
aux initiés du culte d'Azazel d'en reconnaître le porteur comme un suivant
d'Azazel. Pour toute autre personne cette marque est indétéctable.

Lorsque vous portez l'objet longtemps de nouvelles propriétés peuvent se 
débloquer. En particuliers, si vous tuez des innocents, Azazel est satisfait 
et vous octroi la possibilité de lancer un sort de niveau 1. En cas de meurtres 
répété la puissance du sort augmente, jusqu'à un maximum de niveau 5.
Lorsque vous utilisez ce sort, vous devez effectuer un repos long avant de
pouvoir réutiliser cette propriété. Vous subissez 1d10 dégâts psychiques par niveau de sort à
la fin de ce repos long.`Ces dégâts sont 
reçus même si vous vous êtes separé de l'amulette entre temps.
Le tableau suivant indique le niveau de protection que l'amulette procure ainsi que
le sort qu'elle permet de lancer.

\begin{center}
\setlength{\tabcolsep}{4pt}
\begin{tabular}{cccc}
Niveau & Bonus & Sort & Meurtres \\
   \rowcolor{LightCyan}
 0 & +1 & Aucun & 0  \\
 1 & +1 & Représaille infernale & 1 \\
   \rowcolor{LightCyan}
 2 & +2 & Couronne de la folie & 3 \\
 3 & +2 & Toucher du vampire & 7 \\
   \rowcolor{LightCyan}
 4 & +3 & Flétrissement & 23 \\
 5 & +3 & Réincarnation & 67 \\
\end{tabular}
\end{center}

Lorsque vous atteignez le niveau 5 vous pouvez aussi lancer le sort Contact avec 
les plans à volonté, mais uniquement pour contacter Azazel et vous portez le titre d'Élu d'Azazel.
