\noindent {\bfseries\large\scshape Mandoline d'Aramégo}\\
{\small \it Instrument à corde, artefact (nécessite un lien par
un barde)}\\
\label{MandolineAramego}

Cette mandoline semble avoir été fabriquée à l'aide de nombreux bois de 
différentes couleurs qui composent des motifs d'une infinie finesse. Ces
motifs soulignés par des incrustations de métaux précieux (or, argent,
platine, mythril...) semblent dévoiler de nouveaux motifs cachés à mesure
qu'on les regarde de plus près. Les motifs représentent les sujets
de nombreuses chansons populaires très réputés du barde Aramégo et 
dépaignent ainsi de nombreux couples à l'amour légendaires et batailles
mythiques des temps passés. Le porteur de la mandoline gagne un bonus de
2 au charisme, sans limite maximum. 

Un barde peut se plonger dans les motifs pour essayer de se souvenir 
d'anciennes légendes et ainsi obtenir l'avantage à tout jet d'histoire
ou religion. Il peut aussi utiliser cette capacité pour trouver 
l'inspiration pour une chanson ou l'interprétation d'un nouveau
personnage il bénéficie ainsi aussi de l'avantage sur ses jets de 
représentatation.

Le porteur de l'objet peut lancer les sorts suivants: assassin 
imaginaire, mythes et légendes et danse irrésistible d'Otto. Chaque
sort ne peut être lancé qu'une fois par jour, la mandoline se rechargeant 
chaque jour à l'aube.

La mandoline d'Aramégo est un objet intelligent renfermant l'âme des
bardes l'ayant utilisée, et en particulier Aramégo. La 
mandoline est d'alignement neutre et se contente de faire 
passer des emotions en fonctions de la grandeure des actions menées
ou observées par le porteur de l'objet. Les esprits des bardes dans la mandoline
donnent à son porteur les bénéfices du sort esprit impénétrable de 
manière permanente. À la mort du porteur, celui-ci 
est invité à rejoindre ses illustres prédecesseurs et doit réussir un 
jet de sauvegarde de sagesse DC 20 pour resister à l'appel d'Aramégo.
Si l'âme du barde est enfermée dans la mandolline, il ne peut pas être
ramené à la vie et fait maintenant partie de la mandoline. Un personnage 
particulièrement puissant pouvant même lui donner un nouveau pouvoir.

Si la mandoline est détruite, quelque soit son état de déstruction, elle 
finit par se reformer à partir des débris. Si elle est brulée complètement, 
le processus de reformation peut prendre jusqu'à un an.

\paragraph{Capacités Secrètes:}

Débloquer sort de prémonition si lvl 13 et ecriture poeme épique.
